% @Difficulté 2
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
\begin{exercice}[Source=DNB]
On peut lire au sujet d'un médicament :
 
\og Chez les enfants (12 mois à 17 ans), la posologie doit être établie en fonction de la surface corporelle du patient [voir formule de Mosteller]. \fg
 
\og Une dose de charge unique de 70 mg par mètre carré (sans dépasser 70 mg par jour) devra être administrée \fg

 
Pour calculer la surface corporelle en m$^2$ on utilise la formule suivante : 

Formule de Mosteller : Surface corporelle en m$^2 = \sqrt{\dfrac{\text{taille (en cm)} \times \text{masse (en kg}}{\nombre{3600}}}$.

On considère les informations ci-dessous :

\medskip
\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{5}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline 
Patient &Âge &Taille (m) &Masse (kg) &Dose administrée\\ \hline 
Lou &5 ans 	&1,05 &17,5 &50 mg\\ \hline  
Joé &15 ans &1,50 &50 	&100 mg\\ \hline 
\end{tabularx}
\medskip
\begin{enumerate}
\item La posologie a-t-elle été respectée pour Joé ? Justifier la réponse. 
\item Quelle est la surface corporelle de Lou arrondie à $0,01$ m$^2$ près ? 
\item La posologie a-t-elle été respectée pour Lou ? Justifier la réponse. 
\end{enumerate}

  
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
    \item La posologie n'a pas été respectée.
    \item $0,71$ m$^2$
    \item $49,7$ g. Signifiant ?
\end{enumerate}
\end{Solution}